知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備 (2)

知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備

以下內容以警察機動部隊(PTU)為主
因為佢地主打人群管理，防暴

資料多數係wiki

行動基地:(但可以調派到其他警局)
港島總區：北角警署
東九龍總區：觀塘警署
西九龍總區：石硤尾報案中心暨西九龍機動部隊行動基地
新界南總區：新界南總區總部及行動基地
新界北總區：新界北總區總部
訓練及後備大隊：粉嶺警察機動部隊基地

佢地有咩裝備?

警察機動部隊作為一支在暴動中身先士卒的部隊，每名出勤的人員皆有完善的防暴裝備，每名警察機動部隊人員的隨身裝備共重達40磅

身體防具:

1.)防暴盔

設有散熱網，並且可以抵擋腐蝕性液體，後頸位設有護片。

2.)Avon SF10型防毒面具

俗稱「豬嘴」，英國製造，具有完全隔絕催淚煙、沙林毒氣和氯氣等毒氣的功能。

防毒面具會事先放喺大腿上嘅袋
要嘅時候就會拎出嚟用

(示意圖)

如果見到前線開始開袋戴面具/換上已戴上面具嘅警察
就要小心!請盡可能保護自己!
因為好快就會用催淚彈!

但因為所有警察都有受過催淚彈同胡椒噴劑訓練
唔排除會直接嚟料

3.)防暴服連同多用途防火背心

淺綠色衫就係防暴服(有抗火功能)
身上有少少唔同嘅綠色背心就係多用途防火背心

4.)防割手套&防暴手套&防暴靴
冇咩等別
同地盤佬用嗰啲差唔多
靴底可以防尖刺

5.)盔甲

俗稱鐵甲威龍，由15件不同部件組成，淨重9磅，為處理持刀等兇暴性人群的個人防禦裝備。
呢套嘢一着齊就好大獲!
(今日已經見到有警察着護手同護腿)

武器/工具:

1.)胡椒噴劑

(細)
射程2m

(大)
射程5m

2.)大型胡椒噴劑

要搵人咩住行
好似睇戲啲噴火槍咁
射程可達20m
可以加入有色溶劑
16年時旺角首次出現
仲有款係黃色筒(暫時搵唔到圖)

3.)胡椒球發射器

胡椒球打喺示威者到會爆開同散發出胡椒噴霧
由壓縮氣體推動發射
槍上腰豆型嘅東東係彈匣
目標準確度約在18米內
有效射程為約45米
配備指定彈匣可盛載多達450枚胡椒球
16年時旺角首次出現

(以上兩枝新嘢由速龍隊使用)

4.)催淚煙

內含5粒催淚煙彈頭
施放距離為50至70米
以法德魯鎮暴槍發射(圖中長槍)

5.)手擲式催淚煙

內含有23粒催淚煙彈頭
施放距離為15米

6.)伸縮警棍
一般用
有時會係銀色

7.)鎮暴用警棍

一枝成型
打中痛好多

8.)圓盾

可以單手拎起
進攻用

9.)長盾

高約1.7m
左右可以互相鎖住構成盾牆
防守用

丫叉做膽，彈藥發揮創意